export const questionsAtualidades = [
    {
      question: "Qual o nome do atual presidente do Brasil?",
      options: ["Bolsonaro", "Fernando Henrique", "Lula", "Alckmin"],
      answer: "Lula"
    },
    {
      question: "Qual cidade brasileira sediou a Cúpula da Amazônia em 2023?",
      options: ["Belém", "Manaus", "Brasília", "Porto Velho"],
      answer: "Belém"
    },
    {
      question: "Em que país ocorreu um grande terremoto em fevereiro de 2023?",
      options: ["Brasil", "Turquia", "China", "México"],
      answer: "Turquia"
    },
    {
      question: "Qual foi o principal foco da Conferência do Clima (COP28) realizada em 2023?",
      options: ["Plantar árvores", "Preservar rios", "Combater mudanças climáticas", "Usar mais carros"],
      answer: "Combater mudanças climáticas"
    },
    {
      question: "Qual jogador brasileiro se transferiu para o futebol da Arábia Saudita em 2023?",
      options: ["Neymar", "Vinícius Jr.", "Rodrygo", "Richarlison"],
      answer: "Neymar"
    },
    {
      question: "Qual rede social foi proibida em alguns estados dos EUA por questões de segurança?",
      options: ["Instagram", "TikTok", "Twitter", "Facebook"],
      answer: "TikTok"
    },
    {
      question: "O que o Brasil pretende zerar até 2030 para proteger o meio ambiente?",
      options: ["Importações", "Exportações", "Desmatamento ilegal", "Impostos"],
      answer: "Desmatamento ilegal"
    },
    {
      question: "Quem venceu o Oscar de Melhor Filme em 2023?",
      options: ["Avatar", "Top Gun", "Tudo em Todo Lugar ao Mesmo Tempo", "Oppenheimer"],
      answer: "Tudo em Todo Lugar ao Mesmo Tempo"
    },
    {
      question: "Qual foi o principal evento esportivo feminino que aconteceu em 2023?",
      options: ["Copa do Mundo de Futebol Feminino", "Pan-Americano", "Olimpíadas", "Super Bowl"],
      answer: "Copa do Mundo de Futebol Feminino"
    },
    {
      question: "Qual vacina passou a ser recomendada para crianças contra o vírus HPV no Brasil?",
      options: ["Gripe", "Hepatite B", "HPV", "Covid-19"],
      answer: "HPV"
    },
    {
      question: "Qual o nome da missão da NASA que retornou com amostras de asteroide em 2023?",
      options: ["Perseverance", "Apollo", "OSIRIS-REx", "Galileu"],
      answer: "OSIRIS-REx"
    },
    {
      question: "O que é o ChatGPT, muito falado em 2023?",
      options: ["Um robô de limpeza", "Um app de vídeos", "Uma inteligência artificial", "Um antivírus"],
      answer: "Uma inteligência artificial"
    },
    {
      question: "Qual foi o principal país envolvido na guerra contra a Ucrânia em 2023?",
      options: ["China", "Estados Unidos", "Rússia", "Alemanha"],
      answer: "Rússia"
    },
    {
      question: "Qual famoso cantor brasileiro morreu em 2022, causando grande comoção?",
      options: ["Luan Santana", "Gusttavo Lima", "Gal Costa", "Marília Mendonça"],
      answer: "Marília Mendonça"
    },
    {
      question: "Qual animal foi declarado símbolo da preservação da fauna brasileira?",
      options: ["Tamanduá-bandeira", "Onça-pintada", "Arara azul", "Capivara"],
      answer: "Onça-pintada"
    },
    {
      question: "Qual é o maior bioma do Brasil?",
      options: ["Pampas", "Cerrado", "Pantanal", "Amazônia"],
      answer: "Amazônia"
    },
    {
      question: "Qual foi a grande preocupação do mundo em relação à saúde pública em 2020 e 2021?",
      options: ["Sarampo", "Gripe comum", "Covid-19", "Dengue"],
      answer: "Covid-19"
    },
    {
      question: "Qual o nome da empresa dona do Instagram e do Facebook?",
      options: ["Twitter", "Google", "Meta", "Apple"],
      answer: "Meta"
    },
    {
      question: "Qual é o principal objetivo do Enem?",
      options: ["Obter RG", "Conseguir emprego", "Entrar na faculdade", "Viajar"],
      answer: "Entrar na faculdade"
    },
    {
      question: "Qual país foi campeão da Copa do Mundo de Futebol Masculino em 2022?",
      options: ["Brasil", "França", "Argentina", "Inglaterra"],
      answer: "Argentina"
    }
  ];
  
